职场悟记

1，职场，你永远不知道对方心里想什么是件非常可怕的事，某个人已在背后放冷箭你却全然不知。做什么事情和什么话切记别给别人留下后柄。2，有时候要主动向同事示好，迈出第一步。3，事无巨细，一概玩命做好。4，在职场上，一定要对职场有清醒的认识，不要生活在梦幻当中，不要太理想化，不要标新立异，不要恃才傲物，不要认为有能力就可以走遍天下。专业技能固然重要，但是职场发展看的是一个人的综合素质。综合素质高的人，才是职场发展的“潜力股”。这些综合素质，包括沟通能力、人际关系能力、团队合作能力、管理能力、工作态度及敬业精神等各种“软实力”。5，“空杯心态”。6，如果你不是游戏规则的制定者，你的选择只有两条：要么屈从，要么离开！7，做好眼前的事情。8，与小人和平相处，是职场制胜第一仗。